{
    "question": "Pada dinasti Syailendra ada 2 kelompok keluarga yang ingin menyebarkan agama hindu di wilayah utara dan membangun komplek candi buddha di wilayah selatan. candi itu adalah candi    a. borobudur\r\nb. Prambanan\r\nc. sewu\r\nd. panataran\r\n\r\nplis jwb, ini soal...\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A candy Borobudur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>candi Borobudur</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.borobudur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalu salah ya bro</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-pelajar-terlambat-membayar-infak-bulanan-di-sekolahnya-k-519",
            "question": "Seorang pelajar terlambat membayar infak bulanan di sekolahnya, ketika ditanya gurunya, dia menjawab, \u201d belum diberi uang oleh orang tuanya. \u201d padahal, dia sudah diberi setiap bulan setelah dikonfirmasi oleh gurunya\u201d. Akhirnya dia ketahuan uangnya dipergunakan untuk bayar game online.Sikap seorang siswa tersebut termasuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap yang tidak baik </p><p>sikap yang tidak jujur</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-melestarikan-budaya-dan-adat-istiadat-bagi-siswa-s-283",
            "question": "Bagaimana cara melestarikan budaya dan adat istiadat bagi siswa sekolah dasar? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>dengan memakai pakaian adat di daerahnya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling rukun sesama, tidak membeda-beda kan teman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah yaa ;&#039;&gt;</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-utsman-bin-affan-yang-paling-menonjol-adalah-776",
            "question": "Sifat utsman bin affan yang paling menonjol adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban </strong><strong>:</strong></p><p>sifat Usman bin Affan yang paling menonjol ialah :</p><ol><li>beliau senantiasa bersedekah dan beliau sangat gemar bersedekah.</li><li>beliau termasuk orang terkaya di masa nya namun beliau tidak pelit</li><li>beliau senantiasa malu jika melakukan ma&#039;siat</li><li>sifat beliau di jadikan panutan oleh nabi dan para sahabat lainnya.</li><li>beliau sangat tidak ingin terjadinya perpecahan, </li></ol><p>          <em>sebagaimana</em><em> </em><em>bisa </em><em>kita </em><em>lihat </em><em>di </em><em>akhir </em><em>hayat </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em>beliau,</em><em> </em><em>beliau</em><em> </em><em>tidak </em><em>ingin </em><em>masyarakat</em><em> </em><em>Madinah </em><em>menghunuskan </em><em>pedang </em><em>untuk </em><em>melawan </em><em>para </em><em>pemberontak</em><em> </em><em>di </em><em>rumah </em><em>beliau </em><em>,</em><em> </em><em>karena </em><em>beliau </em><em>takut </em><em>terjadinya </em><em>peperangan </em><em>di </em><em>dalam </em><em>kota </em><em>Madinah</em><em>.</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sifat sifat beliau masih banyak lagi yg tidak cukup bila ditulis kan satu persatu namun hanya ini yg bisa saya tulis.</p><p><strong><u>---------------semoga</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>membantu:</u></strong><strong><u>)</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-usaha-penting-yang-di-lakukan-umar-bin-khotob-selama-m-246",
            "question": "Sebutkan 3 usaha penting yang di lakukan umar bin khotob selama menjadi khalifah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>usaha yg dilakukan oleh Umar bin Khattab pada masa ke Khalifahannya yaitu ;</p><ol><li><em>memperluas </em><em>wilayah </em><em>kekuasaan </em><em>Islam.</em></li><li><em>memilih </em><em>pemimpin</em><em> </em><em>disetiap </em><em>Daerah </em><em>(</em><em>gubernur</em><em>)</em></li><li><em>menetapkan </em><em>kalender </em><em>hijriah.</em></li></ol><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dan masih banyak lagi usaha yg telah dilakukan oleh Khalifah Umar bin Khattab yg tidak bisa kita sebutkan satu per satu.</p><p></p><p><strong><u>----------SEMOG</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>MEMBANTU</u></strong><strong><u>:</u></strong><strong><u>)</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>---</u></strong><strong><u>---</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-diizinkan-melakukan-salat-jumat-apabilaseseorang-diizin-434",
            "question": "seseorang diizinkan melakukan salat jumat apabilaseseorang diizinkan melakukan salat jumat apabila a dalam keadaan sibuk b dalam keadaan lupa C dalam keadaan jauh d dalam keadaan perang mana jawaban yang betul \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. dalam keadaan jauh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>seharusnya jawabannya dalam perjalanan jauh tapi kayanya c itu tulisannya salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-kerajaan-kerajaan-yang-bercorak-hindu-buddha-dan-peningg-639",
            "question": "Tuliskan kerajaan kerajaan yang bercorak hindu buddha dan peninggalannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kerajaan :</p><p>1. kerajaan kutai peninggalannya yupa(batu tertulis)</p><p>2. kerajaan tarumanegara peninggalannya prasasti ciaruteun,prKerajaan :</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>jawaban.kerajaan budha </h2><p>kerajaan sriwijaya</p><p>peninggalanya.prasasti kalang tuo</p><h2>kerajaan hindu</h2><p>kerajaan kutai</p><p>peninggalanya.7.buah prasasti yupa.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "portugis-dan-spayol-yg-membagidunia-menjadi-2-untuk-berlayar-akhi-630",
            "question": "Portugis dan spayol yg membagidunia menjadi 2 untuk berlayar akhirnya bertemu di kepulauwa yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Maluku</p><p></p><p>Maluku waktu itu menjadi pusat produksi rempah rempah yg dibutuhkan bangsa eropa, portugis dan spanyol yg waktu itu menjadi kekuatan adidaya dunia berlomba lomba mencari &#039;dunia baru&#039; hingga kedua kekuatan adidaya bertemu dimaluku, portugis setelah mendarat di maluku membuat perjanjian dengan kesultanan ternate sedangkan spanyol membuat perjanjian dengan kesultanan tidore</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dengan-jelas-negara-negara-yang-pernah-berkembang-agama-629",
            "question": "Jelaskan dengan jelas negara-negara yang pernah berkembang agama hindu    sebagai bukti perkembangan agama hindu di negara-negara tersebut! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf saya orang Islam </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-termasuk-gerak-dasar-bertumpu-adalah-455",
            "question": "Yang termasuk gerak dasar bertumpu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang Termasuk Gerak Dasar Bertumpu Adalah Headstand</p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>BERMANFAAT</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimantan-serta-malaka-menjadi-satu-daratan-yang-disebut-216",
            "question": "Kalimantan serta Malaka menjadi satu daratan yang disebut \u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pulau</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pulau yang sama dan bagus</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}